\chapter{LANDASAN TEORI}
\section{Penelitian dengan topik yang sama}
Setelah melakukan proses pencarian berbagai referensi sebagai acuan dalam mendukung penelitian, peneliti memeperoleh beberapa penelitian yang memiliki keterkaitan denga topik yang diangkat antara lain sebagai berikut:
Pada penelitian yang dilakukan oleh Ratna Sari Dewi dan Ova Novi Irama(2018), dengan judul penelitian "Pengaruh Pendapatan Desa dan Alokasi Dana Desa Terhadap Belanja Desa dan Kemiskinan", Tujuan dari penelitian ini adalah untuk menganalisis pengaruh dari pendapatan desa terhadap Belanja desa dan kemiskinan, Untuk data yang digunakan adalah data Laporan APBDes 81 desa yang ada di Sumatera Utara, dan data kemiskinan yang diperoleh dari BPS Sumatera Utara. Data tersebut akan dijadikan kriteria yang diperoleh dari teknik pemgambilan data \textit{purpossive sampling}. Teknik \textit{purpossive sampling}, yaitu proses penentuan kriteria tertentu dalam pengambilan sampel\cite{etikan2016comparison}. Untuk tahapan analisis data menggunakan metode Regresi Linier Bergadanda dengan menggunakan bantuan \textit{tools} SPSS. Pihak peneliti menggunakan metode Statistik deskriptif, yang merupakan metode dengan pemberian gambaran suatu data dilihat dari nilai rata-rata (\textit{mean}) \cite{mccarthy2019descriptive}, ukuran dari penyebaran data (\textit{standar deviasi}, nilai maksimum, dan nilai minimum. Untuk pengujian menggunakan asumsi klasik, pengujian asumsi klasik terdiri dari uji normalitas, uji multikolinearitas, dan uji autikorelasi. Pengujian hipotesis dari penelitian menggunakan uji f (simultan) dan uji t (parsial)\cite{lestari2017pengujian}. Untuk rumus regresi linier berganda yang diperoleh adalah Ln Y2 = 0,297 LnX1+0,325 LnX2 + -0,168 LnX3.
\par Hasil dari penelitian ini sendiri adalah bahwa berdasarkan nilai dari koefisien (\textit{direct effect}) Pendapatan desa  terhadap kemiskinan adalah sebesar 0,297, sedangkan \textit{indirect effect} pendapatan desa terhadap kemiskinan melalui belanja desa adalah sebesar -0,167. Artinya, \textit{direct effect} \textgreater{} \textit{indirect effect} (0,297 \textgreater{} -0,167). Dari hasil analisis ini, maka dapat disimpulkan bahwa belanja desa, bukanlah merupakan variabel \textit{intervening} diantara pendapatan desa terhadap Kemiskinan. Koefisien jalur (\textit{direct effect}) alokasi dana desa terhadap Kemiskinan sebesar 0,325, Sedangkan pengaruh \textit{indirect effect} alokasi dana desa terhadap kemiskinan melalui belanja desa sebesar -0,001. Artinya, \textit{indirect effect}\textgreater{} \textit{direct effect} (0,325\textgreater{} -0,001), maka belanja desa bukanlah variabel \textit{intervening} diantara alokasi dana desa terhadap kemiskinan\cite{irawan2018pengaruh}.
\par Penelitian kedua yang berhasil peneliti temukan adalah penelitian oleh Suhairi(2016) dengan judul penelitian "Analisis Pendapatan Desa Terhadap Belanja Desa Pada Desa Kepayang Kecamatan Kepenuhan Hulu", Penelitian ini tidak jauh berbeda dengan penelitian pertama, pada penelitian ini pihak peneliti berfokus dengan menggunakan metode Regresi Linier sederhana. Untuk variabel yang digunakan peneliti adalah Pendapatan desa untuk variabel tetap (\textit{dependent}) dan Belanja desa untuk variabel bebas (\textit{independent}). Tujuan dari penelitian ini adalah untuk mengetahui serta menganalisis pengaruh dari pendapatan desa terhadap belanja desa pada desa Kepayang. Untuk jenis penelitian ini menggunakan jenis penelitian berbentuk deskriptif kuantitatif, yang artinya penelitian ini menggambarkan suatu objek ataupun fenomena berdasarkan kenyataan yang ada pada penelitian dengan menggunakan angka-angka yang terdapat pada laporan APBDes desa Kepayang. Data yang dipakai adalah data laporan APBDes mulai dari tahun 2012-2014 di desa Kepayang. Dengan menggunakan metode Regresi Linier sederhana, peneliti melakukan analisis dengan menggunakan bantuan \textit{tools} SPSS, Untuk persamaan regresi linier yang diperoleh adalah Y=40+0,89X.  
\par Hasil penelitian menunjukkan bahwa pendapatan desa dengan belanja desa memiliki hubungan. Untuk menunjang pembangunan di desa, maka pemerintah desa harus meningkatkan pendapatan desa, upaya ini dapat membantu pembangunan desa, serta kesejahteraan desa.


\section{Penelitian dengan metode yang sama}
